;= alias
gre=doskey /macrofile=%global_alias%
fa=doskey /macros | findstr /i $1
la=doskey /macros

;= dos commands
sb=dir /s/b $*
fnp=findstr /slinp /C:"$*"
fmp=findstr /slimp /C:"$*"
kill=taskkill /f /im $*

;= root dirs
c=pushd c:\
f=pushd f:\

;= pushd
pd=pushd $*
.=pushd ..
..=pushd ..\..
...=pushd ..\..\..
....=pushd ..\..\..\..
.....=pushd ..\..\..\..\..

;= popd
p=popd
pp=popd && popd
ppp=popd && popd && popd
pppp=popd && popd && popd && popd
ppppp=popd && popd && popd && popd && popd

;= notepad
n=notepad $1
re=doskey /macrofile=%alias%
na=notepad %alias%
ne=notepad %envDir%env.bat

;= git
gs=git status
ga=git add .
gc=git commit -m $*
gl=git log -1 $1

;= tools
diff=p4merge -C utf8 $1 $2

;= clean
nuke=git clean -fdXq
scorch=git clean -fdXq -e !dls

;= build
dumpProjects=msbuild %srcDir%.csproj /t:dumpProjects /v:m
restore=msbuild %srcDir%.csproj /t:restore /v:m
build=msbuild %srcDir%.csproj /t:main /v:m /p:MSBuildTarget=build "/p:Args=$*" /flp:v=d;logfile=build.main.log;showeventId
clean=msbuild %srcDir%.csproj /t:main /v:m /p:MSBuildTarget=clean "/p:Args=$*"
rbuild=msbuild %srcDir%.csproj /t:main /v:m /p:MSBuildTarget=build /p:Configuration=release "/p:Args=$*"
rclean=msbuild %srcDir%.csproj /t:main /v:m /p:MSBuildTarget=clean /p:Configuration=release "/p:Args=$*"

;= link
linkdir=mklink /j $1 $2
diruse=subst $1 $2

;= repo dirs
r=pushd %repoDir%
env=pushd %envDir%
b=pushd %binariesDir%
t=pushd %toolsDir%

txt=pushd %txtDir%
bin=pushd %binDir%
tmp=pushd %tmpDir%
bld=pushd %bldDir%
tmp=pushd %tmpDir%
dls=pushd %dlsDir%
txt=pushd %txtDir%
src=pushd %srcDir%

cv=pushd %srcDir%carouselView
dev=pushd %srcDir%carouselView\dev
test=pushd %srcDir%carouselView\test
after=pushd %tstDir%nugetTest\after

sln=call sln.bat